网道（WangDoc.com）是一个文档网站，提供互联网开发文档，正在建设中。

### 目标

这个项目的目标是，提供高质量的、拥有自主版权的、可以自由使用的中文软件文档。

我们的追求是：

> “复杂的技术，简单的讲解。”

### 自由使用

网站的所有内容采用知识共享 3.0 许可证，与维基百科相同。

你可以自由使用本站所有内容（包括用于商业用途），不必支付任何费用，条件是使用时保持署名（“来自网道项目”），以及采用相同方式共享。

你也许会问，为什么要做一个自由使用的文档网站？

回答是，为什么不呢。知识不同于其他物品，会越用越多。使用这些文档的人越多，它们就越有价值，我们努力让大家多消费这些文档。

### 开放源码

这个网站的所有页面，源码都是开放的，包括你现在看到的[这个页面](https://raw.githubusercontent.com/wangdoc/frontpage/master/README.md)。

所有文档仓库都托管在 [GitHub](https://github.com/wangdoc)，你可以在那里追踪项目进展。欢迎大家参与文档写作和维护，你可以克隆源码仓库，提交 Pull Request，或者通过 Issue 反映问题。

我们采用[《中文技术文档写作规范》](https://github.com/ruanyf/document-style-guide)。

### 广告

为了生存和长期发展，本站接受广告。如果有意投放，欢迎发邮件联系。

